---
description: 为您增添不同行业的营销灵感
---

# 营销场景

多渠道引流是不区分行业的，将_**多渠道流量引流并沉淀**_，是进行精准营销的第一步。

如今互联网的渠道有很多，优质内容（公众号、短视频）、增长工具（裂变、分销、拼团）、购买流量、线下（门店、活动、地推）等等，将流量从各个不同的渠道引流进行沉淀和运营，企业微信可以完成这一步。

### 企业微信如何实现多渠道互通呢？

* 企业可通过_**公众号、线下活动等**_传统方式传播带有_**员工参数的二维码**_（俗称“渠道活码”）。
* 传播方式多样化，比如_**裂变、拼团、分享**_等进行快速传播。
* 用户出于某种需要，添加了员工的企业微信，用户的_**数据就作为一种资产**_保留了下来。
* 员工通过企业微信的沟通功能可以进行_**日常运营。**_
* 企业微信也搭载了很多应用，可以实现_**短视频**_、_**直播**_、_**微商城**_等各个平台的功能。

以上的流程基本将当前互联网比较常见的获客方式融合到一起，实现了多渠道的获客引流。

_**引流后的私域流量运营**_，是进行精准营销的第二步。

* 针对不同渠道的获客，对于员工来说，从源头便对客户进行了不同的_**画像描述。**_
* 员工与客户的日常联络，可以通过应用消息_**推送个性化消息**_完成，也可以由员工进行自发联络。
* 根据客户反馈及行为事件（如下单、扫码、点击等），随时随地在企业微信客户端_**调整客户标签。**_
* 根据不同标签客户进行_**不同侧重点维护**_。
* 将_**短视频**_、_**直播**_、_**微商城**_等应用到企业群，不局限于传统的短视频平台、直播平台或者电商平台。

### **私域流量运营，可以提高用户的粘性，能够明显提高成交转化或培育忠实客户。**

下面向您介绍不同行业的营销活动在企业微信的加持下会产生哪些效果。
